如果買晒成層所有單位可唔可以霸埋走廊

應該係唔可以，但係唔太誇張應該都唔會理

大型屋苑應該唔得，舊單幢式應該冇人理你

咁不如一層一伙有個私家lift果啲?

睇翻公契，大部分嘅走廊可能係公共業權，又或者係屬發展商。法團或者發展商可以出信告你

有啲發展商幫你霸埋走廊既 如果你買左某啲指定單位
但好少新啲既樓出現買晒成層既情況 可能一層多單位
反而舊樓多咁既情況

消防例應該唔得

Office building 得

公共地方擺嘢中 Cap 95F
不過有個元素叫 cease to be common, 大概就係如果你能夠全面隔絕一般人到達果個地方，就唔當 common area

梗係唔得喇！消防條例，任何走廊都係走火通道，如果有火警，上層住客無得走！

我估巴打係想打通晒D單位la，之後再食埋個走廊

根據DMC，走廊一定係common area，個undivided share 唔係你嘅

但睇返BMO， common area 係可以改到變私人，如果OC批

好la，當條走廊改到做私人，巴打有幾樣嘢要考慮

1. 點改個走廊到去符合BO，改走廊如果符合唔到BO，就會變UBW
2. DMC比唔比你咁做structural alteration
3. conditions of sale 有冇限制單位數量

申利，個人睇法

我9 up
邊有錢

理論上唔得 實際上梗係講人情啦 假設真係比立案法團告嘅話都係佢地出於唔忿氣 拎翻啲大愛道理出嚟憎人富貴

大把人單位門口放鞋櫃啦，點計先

一梯兩伙已經一人一半啦
個friend老豆一梯五伙大維修五家人自己傾完自己攞錢出黎整雲石大堂

大把人咁做就唔代表可以咁做嘅

咁買晒上下層單位，可唔可以打通？

應該可以，如果買晒成幢仲可以自己決定外牆

可以整個閘但唔可以鎖

你買撚埋走廊

我經public are去到你走廊 你點cease

我樓上落去你個層坐lift

一定唔得

基本上你放個櫃已經阻塞走火通道

要入積, BD 批你有機會做